[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-ae6d2ebd})
# 3 Узлы сети

[comment]: # ({/new-ae6d2ebd})

[comment]: # ({new-907c3faa})
#### Обзор

Узлы сети [экспортируются](/ru/manual/xml_export_import) вместе со
множеством связанных объектов и со связями с объектами.

Экспорт узла сети содержит:

-   присоединенные группы узлов сети
-   данные узла сети
-   связи с шаблонами
-   связи с группами узлов сети
-   интерфейсы узла сети
-   напрямую присоединенные группы элементов данных
-   напрямую присоединенные элементы данных
-   напрямую присоединенные триггеры
-   напрямую присоединенные графики
-   напрямую присоединенные правила обнаружения со всеми прототипами
-   напрямую присоединенные веб-сценарии
-   макросы узла сети
-   инвентарные данные узла сети
-   преобразования значений

Когда узел сети импортирован и обновлен, он может быть присоединен
только к дополнительным шаблонам и никогда не отсоединен от них.

[comment]: # ({/new-907c3faa})

[comment]: # ({new-55d6da26})
#### Экспорт

Для экспорта узлов сети сделайте следующее:

-   Перейдите в: *Настройки* → *Узлы сети*
-   Отметьте узлы сети, которые нужно экспортировать
-   Нажмите на *Экспорт* ниже списка

![](../../../assets/en/manual/xml_export_import/export_hosts.png)

Выбранные узлы сети экспортируются в локальный XML файл с именем по
умолчанию *zabbix\_export\_hosts.xml*.

[comment]: # ({/new-55d6da26})

[comment]: # ({new-158cdcbf})
#### Импорт

Для импорта узлов сети сделайте следующее:

-   Перейдите в: *Настройка* → *Узлы сети*
-   Нажмите на *Импорт* справа
-   Выберите импортируемый файл
-   Отметьте необходимые опции в правилах импорта
-   Нажмите на *Импорт*

![](../../../assets/en/manual/xml_export_import/import_hosts.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

После импорта в веб-интерфейсе отобразится сообщение об успехе или об
ошибке.

Правила импорта:

|Правило|Описание|
|--------------|----------------|
|*Обновить существующее*|Существующие элементы будут обновлены данными взятыми с файла импорта. В противном случае они не будут обновляться.|
|*Создать новое*|Импорт добавит новые элементы, используя данные из файла импорта. В противном случае они не будут добавляться.|
|*Удалить пропущенное*|Импорт удалит существующие элементы, которые отсутствуют в файле импорта. В противном случае они не будут удаляться.|

[comment]: # ({/new-158cdcbf})

[comment]: # ({new-93059e09})
#### Формат экспорта

``` {.xml}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<zabbix_export>
    <version>4.0</version>
    <date>2018-04-03T08:11:42Z</date>
    <groups>
        <group>
            <name>Zabbix servers</name>
        </group>
    </groups>
    <hosts>
        <host>
            <host>Export host</host>
            <name>Export host</name>
            <description/>
            <proxy/>
            <status>0</status>
            <ipmi_authtype>-1</ipmi_authtype>
            <ipmi_privilege>2</ipmi_privilege>
            <ipmi_username/>
            <ipmi_password/>
            <tls_connect>1</tls_connect>
            <tls_accept>1</tls_accept>
            <tls_issuer/>
            <tls_subject/>
            <tls_psk_identity/>
            <tls_psk/>
            <templates/>
            <groups>
                <group>
                    <name>Zabbix servers</name>
                </group>
            </groups>
            <interfaces>
                <interface>
                    <default>1</default>
                    <type>1</type>
                    <useip>1</useip>
                    <ip>127.0.0.1</ip>
                    <dns/>
                    <port>10050</port>
                    <bulk>1</bulk>
                    <interface_ref>if1</interface_ref>
                </interface>
            </interfaces>
            <applications>
                <application>
                    <name>Application</name>
                </application>
            </applications>
            <items>
                <item>
                    <name>Item</name>
                    <type>0</type>
                    <snmp_community/>
                    <snmp_oid/>
                    <key>item.key</key>
                    <delay>30s</delay>
                    <history>90d</history>
                    <trends>365d</trends>
                    <status>0</status>
                    <value_type>3</value_type>
                    <allowed_hosts/>
                    <units/>
                    <snmpv3_contextname/>
                    <snmpv3_securityname/>
                    <snmpv3_securitylevel>0</snmpv3_securitylevel>
                    <snmpv3_authprotocol>0</snmpv3_authprotocol>
                    <snmpv3_authpassphrase/>
                    <snmpv3_privprotocol>0</snmpv3_privprotocol>
                    <snmpv3_privpassphrase/>
                    <params/>
                    <ipmi_sensor/>
                    <authtype>0</authtype>
                    <username/>
                    <password/>
                    <publickey/>
                    <privatekey/>
                    <port/>
                    <description/>
                    <inventory_link>0</inventory_link>
                    <applications>
                        <application>
                            <name>Application</name>
                        </application>
                    </applications>
                    <valuemap>
                        <name>Host status</name>
                    </valuemap>
                    <logtimefmt/>
                    <preprocessing/>
                    <jmx_endpoint/>
                    <timeout>3s</timeout>
                    <url/>
                    <query_fields/>
                    <posts/>
                    <status_codes>200</status_codes>
                    <follow_redirects>1</follow_redirects>
                    <post_type>0</post_type>
                    <http_proxy/>
                    <headers/>
                    <retrieve_mode>0</retrieve_mode>
                    <request_method>1</request_method>
                    <output_format>0</output_format>
                    <allow_traps>0</allow_traps>
                    <ssl_cert_file/>
                    <ssl_key_file/>
                    <ssl_key_password/>
                    <verify_peer>0</verify_peer>
                    <verify_host>0</verify_host>
                    <master_item/>
                    <interface_ref>if1</interface_ref>
                </item>
            </items>
            <discovery_rules/>
            <httptests/>
            <macros/>
            <inventory/>
        </host>
    </hosts>
    <triggers>
        <trigger>
            <expression>{Export host:item.key.last()}<>0</expression>
            <recovery_mode>0</recovery_mode>
            <recovery_expression/>
            <name>Item value not 0</name>
            <correlation_mode>0</correlation_mode>
            <correlation_tag/>
            <url/>
            <status>0</status>
            <priority>2</priority>
            <description/>
            <type>0</type>
            <manual_close>0</manual_close>
            <dependencies/>
            <tags/>
        </trigger>
    </triggers>
    <graphs>
        <graph>
            <name>Example graph</name>
            <width>900</width>
            <height>200</height>
            <yaxismin>0.0000</yaxismin>
            <yaxismax>100.0000</yaxismax>
            <show_work_period>1</show_work_period>
            <show_triggers>1</show_triggers>
            <type>0</type>
            <show_legend>1</show_legend>
            <show_3d>0</show_3d>
            <percent_left>0.0000</percent_left>
            <percent_right>0.0000</percent_right>
            <ymin_type_1>0</ymin_type_1>
            <ymax_type_1>0</ymax_type_1>
            <ymin_item_1>0</ymin_item_1>
            <ymax_item_1>0</ymax_item_1>
            <graph_items>
                <graph_item>
                    <sortorder>0</sortorder>
                    <drawtype>0</drawtype>
                    <color>1A7C11</color>
                    <yaxisside>0</yaxisside>
                    <calc_fnc>2</calc_fnc>
                    <type>0</type>
                    <item>
                        <host>Export host</host>
                        <key>item.key</key>
                    </item>
                </graph_item>
            </graph_items>
        </graph>
    </graphs>
    <value_maps>
        <value_map>
            <name>Host status</name>
            <mappings>
                <mapping>
                    <value>0</value>
                    <newvalue>Up</newvalue>
                </mapping>
                <mapping>
                    <value>2</value>
                    <newvalue>Unreachable</newvalue>
                </mapping>
            </mappings>
        </value_map>
    </value_maps>
</zabbix_export>
```

[comment]: # ({/new-93059e09})

[comment]: # ({new-2c61d3f8})
#### Теги элементов

Значения тегов элементов описаны в таблице ниже.

[comment]: # ({/new-2c61d3f8})

[comment]: # ({new-eedfe2b9})
##### Теги узлов сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|groups|<|<|<|Корневой элемент для групп узлов сети.|
|group|<|<|<|Одиночная группа узлов сети.|
|<|name|`строка`|<|Уникальное имя группы узлов сети.|
|hosts|<|<|<|Корневой элемент для узлов сети.|
|host|<|<|<|Одиночный узел сети.|
|<|host|`строка`|<|Уникальное имя узла сети.|
|<|name|`строка`|<|Видимое имя узла сети.|
|<|description|`текст`|<|Описание узла сети.|
|<|status|`целое число`|0 - под наблюдением<br>1 - без наблюдения|Состояние узла сети.|
|<|ipmi\_authtype|`целое число`|-1 - по умолчанию<br>0 - none<br>1 - MD2<br>2 - MD5<br>4 - straight<br>5 - OEM<br>6 - RMCP+|Алгоритм аутентификации IPMI.|
|<|ipmi\_privilege|`целое число`|1 - callback<br>2 - пользователь<br>3 - оператор<br>4 - админ<br>5 - OEM|Уровень привилегий IPMI.|
|<|ipmi\_username|`строка`|<|Имя пользователя для IPMI проверок.|
|<|ipmi\_password|`строка`|<|Пароль для IPMI проверок.|
|<|tls\_connect|`целое число`|1 - без шифрования<br>2 - TLS с PSK<br>4 - TLS с сертификатом|Тип исходящих соединений.|
|<|tls\_accept|`целое число`|1 - без шифрования<br>2 - TLS с PSK<br>3 - без шифрования и TLS с PSK<br>4 - TLS с сертификатом<br>5 - без шифрования и TLS с сертификатом<br>6 - TLS с PSK или сертификат<br>7 - без шифрования и TLS с PSK или сертификат|Тип входящих соединений.|
|<|tls\_issuer|`строка`|<|Разрешенный эмитент сертификата агента/прокси.|
|<|tls\_subject|`строка`|<|Разрешенный субъект сертификата агента/прокси.|
|<|tls\_psk\_indentity|`строка`|<|Строка идентификатор PSK.|
|<|tls\_psk|`строка`|<|Строка значения PSK.|
|proxy|<|<|<|Прокси.|
|<|name|`строка`|<|Имя прокси (если имеется), которое наблюдает узел сети.|
|templates|<|<|<|Корневой элемент для присоединенных шаблонов.|
|template|<|<|<|Одиночный шаблон.|
|<|name|`строка`|<|Имя шаблона.|
|interfaces|<|<|<|Корневой элемент интерфейсов узла сети.|
|interface|<|<|<|Одиночный интерфейс.|
|<|default|`целое число`|0 - вторичный<br>1 - первичный (по умолчанию)|Состояние интерфейса.<br>У узла сети может быть только один первичный интерфейс каждого типа.|
|<|type|`целое число`|0 - неизвестно<br>1 - Zabbix агент<br>2 - SNMP<br>3 - IPMI<br>4 - JMX|Тип интерфейса.|
|<|useip|`целое число`|0 - использовать DNS имя<br>1 - использовать IP адрес|Используемый вариант подключения к узлу сети.|
|<|ip|`строка`|<|IP адрес, может быть как IPv4, так и IPv6.|
|<|dns|`строка`|<|DNS имя.|
|<|port|`строка`|<|Номер порта.|
|<|bulk|`целое число`|0 - деактивировано<br>1 - активировано|Необходимо ли использовать массовые запросы SNMP|
|<|interface\_ref|`строка`|<|Имя ссылки на интерфейс, которое используется в элементах данных.|
|applications|<|<|<|Корневой элемент групп элементов данных.|
|application|<|<|<|Одиночная группа элементов данных.|
|<|name|<|<|Имя группы элементов данных.|
|macros|<|<|<|Корневой элемент макросов.|
|macro|<|<|<|Одиночный макрос.|
|<|name|<|<|Имя пользовательского макроса.|
|<|value|<|<|Значение пользовательского макроса.|

[comment]: # ({/new-eedfe2b9})

[comment]: # ({new-8a2e4e2f})
##### Теги элементов данных узла сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|items|<|<|<|Корневой элемент элементов данных.|
|item|<|<|<|Одиночный элемент данных.|
|<|name|`строка`|<|Имя элемента данных.|
|<|type|`целое число`|0 - Zabbix агент<br>1 - SNMPv1 агент<br>2 - Zabbix траппер<br>3 - простая проверка<br>4 - SNMPv2 агент<br>5 - внутренний<br>6 - SNMPv3 агент<br>7 - Zabbix агент (активный)<br>8 - агрегированный<br>9 - HTTP тест (шаг сценария веб-мониторинга)<br>10 - внешний<br>11 - монитор баз данных<br>12 - IPMI агент<br>13 - SSH агент<br>14 - Telnet агент<br>15 - вычисляемый<br>16 - JMX агент<br>17 - SNMP трап<br>18 - Зависимый элемент данных<br>19 - элемент данных HTTP агент|Тип элемента данных.|
|<|snmp\_community|`строка`|<|Имя SNMP community, если 'type' равен 1,4.|
|<|snmp\_oid|`строка`|<|ID SNMP объекта.|
|<|key|`строка`|<|Ключ элемента данных.|
|<|delay|`строка`|<|Интервал обновления элемента данных. Секунды, единицы времени с суффиком, пользовательские интервалы или пользовательские макросы.|
|<|history|`строка`|<|Единица времени как долго хранить данные истории. Единица времени с суффиксом или пользовательский макрос.|
|<|trends|`строка`|<|Единица времени как долго хранить данные динамики изменений. Единица времени с суффиксом или пользовательский макрос.|
|<|status|`целое число`|0 - активирован<br>1 - деактивирован|Состояние элемента данных.|
|<|value\_type|`целое число`|0 - числовое с плавающей точкой<br>1 - символ<br>2 - журнал (лог)<br>3 - числовое целое положительное<br>4 - текст|Тип получаемого значения.|
|<|allowed\_hosts|`строка`|<|Список IP адресов (разделенных запятыми) узлов сети, с которых разрешена отправка данных на элемент данных, если 'type' равен 2 или 19.|
|<|units|`строка`|<|Единицы измерений получаемых значений (bps, B).|
|<|snmpv3\_contextname|`строка`|<|Имя контекста SNMPv3.|
|<|snmpv3\_securityname|`строка`|<|Имя безопасности SNMPv3.|
|<|snmpv3\_securitylevel|`целое число`|0 - noAuthNoPriv<br>1 - authNoPriv<br>2 - authPriv|Уровень безопасности SNMPv3.|
|<|snmpv3\_authprotocol|`целое число`|0 - MD5<br>1 - SHA|Протокол аутентификации SNMPv3.|
|<|snmpv3\_authpassphrase|`строка`|<|Фраза-пароль аутентификации SNMPv3.|
|<|snmpv3\_privprotocol|`целое число`|0 - DES<br>1 - AES|Протокол безопасности SNMPv3.|
|<|snmpv3\_privpassphrase|`строка`|<|Фраза-пароль безопасности SNMPv3.|
|<|params|`текст`|<|Имя "Выполняемый скрипт", если 'type' равен 13,14<br>Поле "SQL запрос", если 'type' равен 11<br>Поле "Формула", если 'type' равен 15.|
|<|ipmi\_sensor|`строка`|<|ID IPMI сенсора, если 'type' равен 12.|
|<|authtype|`целое число`|Тип аутентификации для элементов данных типа SSH агент:<br>0 - пароль<br>1 - ключ<br><br>Тип аутентификации для элементов данных HTTP агента:<br>0 - отсутствует<br>1 - простой<br>2 - NTLM|Тип аутентификации, если 'type' равен 13 или 19.|
|<|username|`строка`|<|Имя пользователя, если 'type' равен 11,13,14,19.|
|<|password|`строка`|<|Пароль , если 'type' равен 11,13,14,19.|
|<|publickey|`строка`|<|Имя файла публичного ключа, если 'type' равен 13.|
|<|privatekey|`строка`|<|Имя файла приватного ключа, если 'type' равен 13.|
|<|port|`строка`|<|Пользовательский порт элемента данных.|
|<|description|`текст`|<|Описание элемента данных.|
|<|inventory\_link|`целое число`|0 - ссылка отсутствует<br>*номер* - номер поля в таблице 'host\_inventory'|Использование значения элемента данных для заполнения указанного поля инвентарных данных.|
|<|logtimefmt|`строка`|<|Формат времени в записях в журнале. Используется только журнал (лог) элементами данных.|
|<|interface\_ref|`строка`|<|Ссылка на интерфейс узла сети.|
|<|jmx\_endpoint|`string`|<|JMX endpoint, если 'type' равен 16.|
|<|url|`string`|<|Строка URL, 'type' равен 19.|
|<|allow\_traps|`integer`|0 - Не разрешать трапы.<br>1 - Разрешать трапы.|Свойство позволяет отправку данных на элемент данных, если 'type' равен 19.|
|<|follow\_redirects|`integer`|0 - Не следовать перенаправлениям.<br>1 - Следовать перенаправлениям.|Следование HTTP перенаправлениям, если 'type' равен 19.|
|<|headers|`object`|<|Объект с заголовками HTTP(S) запроса, если 'type' равен 19.|
|<|http\_proxy|`string`|<|Строка подключения к HTTP(S) прокси, если 'type' равен 19.|
|<|output\_format|`integer`|0 - Записывать как есть.<br>1 - Конвертировать в JSON.|Каким образом обрабатывать ответ, если 'type' равен 19.|
|<|post\_type|`integer`|0 - Сырые данные.<br>2 - JSON данные.<br>3 - XML данные.|Тип тела запроса, если 'type' равен 19.|
|<|posts|`text`|<|Тело запроса, если 'type' равен 19.|
|<|query\_fields|`array`|<|Массив объектов для запроса полей запроса, если 'type' равен 19.|
|<|request\_method|`integer`|0 - GET<br>1 - POST<br>2 - PUT<br>3 - HEAD|Метод запроса, если 'type' равен 19.|
|<|retrieve\_mode|`integer`|0 - Тело.<br>1 - Заголовки.<br>2 - Записывать как тело, так и заголовки.|Какую часть ответа нужно записывать, если 'type' равен 19.|
|<|ssl\_cert\_file|`string`|<|Путь к файлу публичного ключа SSL, если 'type' равен 19.|
|<|ssl\_key\_file|`string`|<|Путь к файлу приватного ключа SSL, если 'type' равен 19.|
|<|ssl\_key\_password|`string`|<|Пароль к файлу SSL ключа, если 'type' равен 19.|
|<|status\_codes|`string`|<|Диапазоны требуемых кодов HTTP состояний, разделенные запятыми, если 'type' равен 19.|
|<|timeout|`string`|<|Время ожидания при выполнении запроса данных элемента данных, если 'type' равен 19.|
|<|verify\_host|`integer`|0 - Не проверять.<br>1 - Проверять.|Проверка имени узла в URL в полях Common Name или Subject Alternate Name сертификата хоста, если 'type' равен 19.|
|<|verify\_peer|`integer`|0 - Не проверять.<br>1 - Проверять.|Проверка подлинности сертификата хоста, если 'type' равен 19.|
|value map|<|<|<|Преобразование значений.|
|<|name|`строка`|<|Имя преобразования значений, которое используется элементом данных.|
|applications|<|<|<|Корневой элемент групп элементов данных.|
|application|<|<|<|Одиночная группа элементов данных.|
|<|name|<|<|Имя группы элементов данных.|
|preprocessing|<|<|<|Предварительная обработка элемента данных.|
|step|<|<|<|Одиночный шаг предварительной обработки значений элемента данных.|
|<|type|`целое число`|1 - пользовательский множитель<br>2 - обрезка справа<br>3 - обрезка слева<br>4 - обрезка с обеих сторон<br>5 - соответствие регулярному выражению<br>6 - двоичное в десятичное<br>7 - восьмеричное в десятичное<br>8 - шестнадцатеричное в десятичное<br>9 - простое изменение; вычисляется как (полученное значение-пред. значение)<br>10 - изменение в секунду; вычисляется как (полученное значение-пред. значение)/(время сейчас-время посл. проверки)|Тип шага предварительной обработки значений элемента данных.|
|<|params|`строка`|<|Параметры шага предварительной обработки значений элемента данных.|
|master\_item|<|<|<|Одиночный элемент данных мастер элемента данных.|
|<|key|`строка`|<|Значение ключа мастер элемента данных зависимого элемента данных.|

[comment]: # ({/new-8a2e4e2f})

[comment]: # ({new-19e8eae6})
##### Теги правил низкоуровневого обнаружения узла сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|discovery\_rules|<|<|<|Корневой элемент правил низкоуровневого обнаружения.|
|discovery\_rule|<|<|<|Одиночное правильно низкоуровневого обнаружения.|
|<|*По большинству значений тегов элементов, смотрите значения тегов элементов обычных элементов данных. Ниже описаны только те теги, которые являются специфичными для правил низкоуровневого обнаружения.*|<|<|<|
|<|lifetime|`строка`|<|Период времени после которого элементы данных, которые более не обнаруживаются, будут удалены. Секунды, единицы времени с суффиксом или пользовательский макрос.|
|filter|<|<|<|Одиночный фильтр.|
|<|evaltype|`целое число`|0 - логика И/ИЛИ<br>1 - логика И<br>2 - логика ИЛИ<br>3 - пользовательская формула|Логика испольщования условий фильтра для проверки правила низкоуровневого обнаружения.|
|<|formula|`строка`|<|Пользовательская формула вычисления условий фильтрации.|
|<|conditions|<|<|Корневой элемент условий фильтров.|
|condition|<|<|<|Одиночное условие фильтра.|
|<|macro|`строка`|<|Имя макроса низкоуровневого обнаружения.|
|<|value|`строка`|<|Значение фильтра: регулярное выражение или глобальное регулярное выражение.|
|<|operator|`целое число`|<|<|
|<|formulaid|`символ`|<|ID условия фильтра. Используется в пользовательской формуле вычисления.|
|item\_prototypes|<|<|<|Корневой элемент item\_prototypes.|
|item\_prototype|<|<|<|Одиночный item\_prototype.|
|<|*По большинству значений тегов элементов, смотрите значения тегов элементов обычных элементов данных. Ниже описаны только те теги, которые являются специфичными для item\_prototypes.*|<|<|<|
|application\_prototypes|<|<|<|Корневой элемент прототипов групп элементов данных.|
|application\_prototype|<|<|<|Одиночный прототип групп элементов данных.|
|<|name|<|<|Имя прототипа групп элементов данных.|
|master\_item|<|<|<|Одиночный прототип элементов данных прототипа мастер элементов данных/прототипа элементов данных.|
|<|key|`строка`|<|Значение ключа прототипа мастер элементов данных/прототипа элементов данных зависимого прототипа элементов данных.|

[comment]: # ({/new-19e8eae6})

[comment]: # ({new-5ff5f79a})
##### Теги триггеров узла сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|triggers|<|<|<|Корневой элемент триггеров.|
|trigger|<|<|<|Одиночный триггер.|
|<|expression|`строка`|<|Выражение триггера.|
|<|recovery\_mode|`целое число`|0 - выражение<br>1 - выражение восстановления<br>2 - нет|Основа генерации ОК событий.|
|<|recovery\_expression|`строка`|<|Выражение восстановления триггера.|
|<|name|`строка`|<|Имя триггера.|
|<|correlation\_mode|`целое число`|0 - без корреляции событий<br>1 - корреляция событий по тегу|Режим корреляции.|
|<|correlation\_tag|`строка`|<|Используемое имя тега для корреляции событий.|
|<|url|`строка`|<|URL триггера .|
|<|status|`целое число`|0 - активирован<br>1 - деактивирован|Состояние триггера.|
|<|priority|`целое число`|0 - не классифицировано<br>1 - информация<br>2 - предупреждение<br>3 - средняя<br>4 - высокая<br>5 - чрезвычайная|Важность триггера.|
|<|description|`текст`|<|Описание триггера.|
|<|type|`целое число`|0 - одно событие о проблеме<br>1 - множественные события о проблемах|Тип генерации событий.|
|<|manual\_close|`целое число`|0 - не разрешена<br>1 - разрешена|Закрытие вручную событий о проблемах.|
|dependencies|<|<|<|Корневой элемент зависимостей.|
|dependency|<|<|<|Одиночная зависимость.|
|<|name|`строка`|<|Имя зависимого триггера.|
|<|expression|`строка`|<|Выражение зависимого триггера.|
|<|recovery\_expression|`строка`|<|Выражение восстановления зависимого триггера.|
|tags|<|<|<|Корневой элемент тегов событий.|
|tag|<|<|<|Одиночный тег событий.|
|<|tag|`строка`|<|Имя тега.|
|<|value|`строка`|<|Значение тега.|

[comment]: # ({/new-5ff5f79a})

[comment]: # ({new-0a8a430a})
##### Теги графиков узла сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|graphs|<|<|<|Корневой элемент графиков.|
|graph|<|<|<|Одиночный график.|
|<|name|`строка`|<|Имя графика.|
|<|width|`целое число`|<|Ширина графика, в пикселях. Используется для предпросмотра и в круговом/расширенном графиках.|
|<|height|`целое число`|<|Высота графика, в пикселях. Используется для предпросмотра и в круговом/расширенном графиках.|
|<|yaxismin|`дробное число`|<|Минимальное значение оси Y, если 'ymin\_type\_1' равен 1.|
|<|yaxismax|`дробное число`|<|Максимальное значение оси Y, если 'ymin\_type\_1' равен 1.|
|<|show\_work\_period|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Подсветка нерабочих часов, если 'type' равен 0,1.|
|<|show\_triggers|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Отображение значений простых триггеров в виде линии, если 'type' равен 0,1.|
|<|type|`целое число`|0 - нормальный<br>1 - стэкируемый<br>2 - круговой<br>3 - расширенный<br>4 - 3D круговой<br>5 - 3D расширенный|Тип графика.|
|<|show\_legend|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Отображение легенды графика.|
|<|show\_3d|`целое число`|0 - 2D<br>1 - 3D|Активация 3D стиля, если 'type' равен 2,3.|
|<|percent\_left|`дробное число`|<|Отображение процентной линии для левой стороны оси X, если 'type' равен 0.|
|<|percent\_right|`дробное число`|<|Отображение процентной линии для левой стороны оси X, если 'type' равен 0.|
|<|ymin\_type\_1|`целое число`|0 - вычисляется<br>1 - фиксировано<br>2 - последнее значение выбранного элемента данных|Минимальное значение оси Y, если 'type' равен 0,1.|
|<|ymax\_type\_1|`целое число`|0 - вычисляется<br>1 - фиксировано<br>2 - последнее значение выбранного элемента данных|Максимальное значение оси Y, если 'type' равен 0,1.|
|<|ymin\_item\_1|`строка`|null или детали элемента данных|Детали элемента данных, если 'ymin\_type\_1' равен 2.|
|<|ymax\_item\_1|`строка`|null или детали элемента данных|Детали элемента данных, если 'ymax\_type\_1' равен 2.|
|graph\_items|<|<|<|Корневой элемент данных графиков.|
|graph\_item|<|<|<|Одиночный элемент данных графика.|
|<|sortorder|`целое число`|<|Порядок отрисовки. Меньшее значение отрисовывается первым. Можно использовать для отрисовки линий или регионов позади (или спереди) других.|
|<|drawtype|`целое число`|0 - одинарная линия<br>1 - заполнение региона<br>2 - жирная линия<br>3 - точечная линия<br>4 - пунктирная линия|Стиль отрисовки, если 'type' графика равен 0.|
|<|color|`строка`|<|Цвет элемента (6 символов, hex).|
|<|yaxisside|`целое число`|0 - ось слева<br>1 - ось справа|Позиция оси Y (слева или справа), которой принадлежит элемент, если 'type' графика равен 0,1.|
|<|calc\_fnc|`целое число`|1 - минимум<br>2 - среднее<br>4 - максимум<br>7 - все (минимум, среднее и максимум, если 'type' графика равен 0)<br>9 - последнее (если 'type' графика не равен 0,1)|Данные для отрисовки, если существует более одного значения по элементу данных.|
|<|type|`целое число`|1 - значение элемента данных представляется пропрорционально на круге<br>2 - значение элемента данных представляется целым кругом (сумма графика)|Тип отрисовки для круговых/расширенных графиков.|
|item|<|<|<|Одиночный элемент данных.|
|<|host|`строка`|<|Узел сети элемента данных.|
|<|key|`строка`|<|Ключ элемента данных.|

[comment]: # ({/new-0a8a430a})

[comment]: # ({new-cae5eb15})
##### Теги веб-сценария узла сети

|Элемент|Свойство элемента|Тип|Диапазон|Описание|
|--------------|---------------------------------|------|----------------|----------------|
|httptests|<|<|<|Корневой элемент веб-сценариев.|
|httptest|<|<|<|Одиночный веб-сценарий.|
|<|name|`строка`|<|Имя веб-сценария.|
|<|delay|`строка`|<|Частота выполнения веб-сценария. Секунды, единицы времени с суффиксом или пользовательский макрос.|
|<|attempts|`целое число`|1-10|Количество попыток выполнения шагов веб-сценария.|
|<|agent|`строка`|<|Агент клиента. Zabbix будет притворяться выбранным браузером. Эта опция полезна, когда веб-сайт возвращает разное содержимое для разных браузеров.|
|<|http\_proxy|`строка`|<|Укажите используемый HTTP прокси, использую формат: `http://[имя_пользователя[:пароль]@]прокси.моякомпания.com[:порт]`|
|<|variables|`текст`|<|Список переменных (макросов) уровня веб-сценария, которые можно затем использовать в шагах сценария.|
|<|headers|`текст`|<|HTTP заголовки, которые необходимо отправлять при выполнении запроса.|
|<|status|`целое число`|0 - активировано<br>1 - деактивировано|Состояние веб-сценария.|
|<|authentication|`целое число`|0 - нет<br>1 - простая<br>2 - NTLM|Метод аутентификации.|
|<|http\_user|`строка`|<|Имя пользователя для аутентификации.|
|<|http\_password|`строка`|<|Пароль для аутентификации.|
|<|verify\_peer|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Проверка SSL сертификата веб-сервера.|
|<|verify\_host|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Проверка, что поле Общее Имя или поле Дополнительное Имя Субъекта сертификата веб-сервера совпадают.|
|<|ssl\_cert\_file|`строка`|<|Имя используемого файла SSL сертификата для аутентификации клиента.|
|<|ssl\_key\_file|`строка`|<|Имя используемого файла приватного ключа SSL для аутентификации клиента.|
|<|ssl\_key\_password|`строка`|<|Пароль к файлу приватного ключа SSL.|
|steps|<|<|<|Корневой элемент шагов веб-сценариев.|
|step|<|<|<|Одиночный шаг веб-сценария.|
|<|name|`строка`|<|Имя шага веб-сценария.|
|<|url|`строка`|<|Наблюдаемый URL.|
|<|posts|`текст`|<|Список 'Post' переменных.|
|<|variables|`текст`|<|Список переменных (макросов) уровня шага, которые применяются после выполнения этого шага.<br><br>Если значение переменной имеет префикс 'regex:', тогда ее значение извлекается из данных, которые получены на этом шаге, в соответствии с шаблоном регулярного выражения следующим за 'regex:' префиксом|
|<|headers|`текст`|<|HTTP заголовки, которые необходимо отправлять при выполнении запроса.|
|<|follow\_redirects|`целое число`|0 - нет<br>1 - да|Следовать HTTP перенаправлениям.|
|<|retrieve\_mode|`целое число`|0 - содержимое<br>1 - только заголовки|Режим получения HTTP ответа.|
|<|timeout|`строка`|<|Время выполнения шага. Секунды, единицы времени с суффиксом или пользовательский макрос.|
|<|required|`строка`|<|Требуемая строка. Игнорируется, если пустая.|
|<|status\_codes|`строка`|<|Список допустимых кодов состояний разделенных запятыми. Игнорируется, если пустой. Например: 200-201,210-299|

[comment]: # ({/new-cae5eb15})


[comment]: # ({new-869bd76e})
##### Footnotes

^**1**^ For string values, only the string will be exported (e.g.
"ZABBIX\_ACTIVE") without the numbering used in this table. The numbers
for range values (corresponding to the API values) in this table is used
for ordering only.

[comment]: # ({/new-869bd76e})
